<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tech on Allen Blog</title>
    <link>https://allenair.github.io/categories/tech/</link>
    <description>Recent content in Tech on Allen Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://allenair.github.io/categories/tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>拒绝鸡汤，摘抄《写给计算机专业毕业生的22条宝贵建议》</title>
      <link>https://allenair.github.io/post/blog181028/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://allenair.github.io/post/blog181028/</guid>
      <description> 拒绝鸡汤，摘抄《写给计算机专业毕业生的22条宝贵建议》 感想  每个人都是独特的，都应该有自己的人生
 所有人都在一个平面上，没有高低之分，只是方向不同，每个人需要做的就是不断在自己的方向上超越昨天的自己
 个人成功式的宣导，是为“鸡汤”，因为他们的人生并不是你的，就像“鸡汤”一样，对病人是一种滋补，但并不能治愈疾病（解决问题）
  摘抄 以下摘抄一些原则性的建议，在面临人生每一次选择的时候，这些建议可能会给你指引，但是它们不会替你选择，因此你也不用背负“如果是谁谁谁，会怎样选择”的负担，深入体会这些，大胆用你自己的标准做出选择。
 知道你想要什么：金钱、新体验、声望、个人成长，还是别的什么? 如果你不知道你想做什么，关注你在空闲时间做什么。只有当没人看的时候你才会表现出真正的兴趣。 至少对人工智能来说，工业和学术界之间的界线越来越模糊。不要担心是否有博士学位。你可以开始读博，然后退学，或者在工业界工作几年后再申请博士学位。 在GitHub上发布你的代码，投入时间去构建一些像样的GitHub repos。我的GitHub就给我增加了不少印象分。 不要太在意你的GPA。如果你认为它很低（例如&amp;lt; 3.3），那就不要写在简历上。只要你有良好的技术背景（比如过去的实习经验+项目+ GitHub），没人会在意你的GPA。 在大学期间，在大公司和创业公司实习，以了解你想加入什么样的组织。 早期你可以应聘“实习转全职”的职位。实习面试比全职面试容易3倍。 尽早开始找工作，最好是在大四开始。我的大多数朋友都提前2-3个季度拿到了offer。早期的工作机会能让你在面试中保持平和的心态，并在以后的面试中占据优势。 不要因为没有收到一些公司的回复就放弃。我认识一些人，他们在找到工作之前会把简历投给数百家公司。 技术面试是一种痛苦。至少提前一个月准备。 在面试过程中，询问你将在这个职位上做什么工作，你要向哪个经理汇报工作，以及你将得到什么样的指导。 不要回避谈判。即使你不是为了钱而工作，你也完全有权利得到你应得的报酬。 根据我的经验，公司总是会根据简历竞争力提供报价，即使他们说他们不会。我曾见过两位有类似经历的朋友加入同一家公司担任同一职位，但其中一位因为有竞争性的简历每年多赚5万美元。 向你钦佩的人请教经验和职业建议。 看看Glassdoor上的评论，你就会知道你要做什么了。 在大学结束后开始你的第一份全职工作之前先休息一段时间，因为在很长一段时间内你不太可能再去度假了。 如果你工作的唯一原因是薪水，那就辞职吧。 如果你发现自己没有在工作中学到东西，那就离开吧。 不要用不正当的竞争手段。 不要拿自己和别人比较。不管你有多优秀，总会有人在某方面比你强。你需要将你的今天和昨天进行比较。 做一个友善的人。 做一个“言行一致”的人，可以让自己活的不那么辛苦。 善待自己。你不需要在xx大学毕业，在xx年获得博士学位，或者在xx年成为百万富翁。要去探索这个世界。去了解你自己。享受这个过程。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>